IT雑務

IT業における雑務とは雑務といえば高いスキルを持たない人がやること、そのような印象が持たれるだろう。しかし、ITに関しては雑務にこそ高いスキルと幅広い知識、洗練された理知さが必要となる。

パソコン管理
使用OSとパソコンの性能の把握と、設定、保守、アプリケーション、設定動作が遅くなっているかどうか、遅い原因は何か、CPU、メモリ、ディスクドライブの調整
ネットワーク
社内あるいは社外の適切なネットワーク構築
デジタル書類管理
デジタル・アナログ書類の把握と評価、そして整理・移動及び廃棄、精査と整理
ネット検索
古い情報、誤りのある情報を見極め、

開発の課題：システムあるいはアプリケーション開発における課題とその解決難問となっているのは何か、なぜ難しくしているか。特にビルドツールの選定と使い方に問題はないか。

調査と評価と報告報告書をどう書くべきか、どのように時間的に提出するか。

IT雑務ネットワーク

事務作業におけるIT雑務は何になるだろうか。
まずはパソコンで事務作業を行っている状況を想定しよう。
その場合には当然LANとWANなどのネットワークが構築されているはずだ。もちろんネットワークのない状況でパソコンを使うことも考えられるがそれはITの活用ではない。あくまでITを使うことが主眼であってパソコンそのものに重点を置くものではない。
そうなると重要なのはルーターになる。ルーターがあって初めてLANとWANが活用できる。ではルーターがあってそれを活用できたならどうなるか。 まずはLANのことを考えよう。LANではいくつかの端末機器があり代表的なのはパソコンとプリンターになる。あまり一般的ではないが重要な役割を担うのはNAS(Network Attached Storage)になる。これはファイルサーバー機能を搭載した端末機器でパソコンからファイルの保存機能だけを抜き出してそれに特化しているのようなものだ。
ファイルの共有手段としてはインターネット上のGoogle DriveやMicrosoft OneDriveなどのクラウドストレージもあるが、手続きが必要となる。もちろんこれらも活用すべきであるが、LAN内でどれだけ充実した環境ができるかがまずは重要だ。 そしてWAN、インターネットを活用するには、前述のクラウドストレージ、それに通信とタスク管理が重要になるだろう。通信にはメールが基本になるが2019年現在ではさまざなまサービスがあり何を使用すべきかは一概には言えない。タスク管理であればGoogleカレンダーの使用が一般的だろう。

IT雑務Java

課題：JavaのITシステムを開発する
検索するときはJavaのバージョンなどの適切な対象事項であるかを意識する。
Dockerで開発環境を作るか否か。VirtualBoxが必要か。
今日においてOpen Source Softwareの使用は当然のこととなっている。Apache Software Foundationのライブラリは真っ先に候補となる。Eclipse Foundationも候補になりうる。
場合によってはGitHubなどのソーシャルコーディングに参加する必要もある。またライセンスを意識する。
フロントエンドではJavaScriptフレームワークとCSSフレームワークの使用が検討事項になるのでそれらを勘案する。

ホームページについての考察

私は現在、IT企業を起ち上げるべく動いている。その中で仮に立ち上げたとしてまず何をすべきかということを考えている。普通はIT企業なのだったら、まずホームページを作ることを検討するものだと思う。が、私はスタートアップのIT企業には必ずしもホームページは要するとは限らないのではないかと考えている。今回はそのことについて書きたい。

ホームページを持つことは難しい

昔ならいざ知らずある会社がホームページを持つことは珍しいことではない。どのような動機であれホームページを作りたいと思う人は多いし、その方法はたくさん用意されている。
しかし、ホームページの作製は本来は難易度が高い。ホームページはネット上での会社の顔になるのでそれをどうするかを考えることはとても労力のいることだ。他の業者に頼むにも予算と時間と（相談や確認などの）労力が要る。もちろん、自前で簡易的なものにするのも悪くはないが、サーバーはどうするかドメインはどうするかといった問題がついて回るし、立派なものにしたいならそれに必要な人材を確保しなければならない。

GitHubはホームページの代替になる

そうはいってもIT企業なら会社情報などを何らかの方法でもってネットに配信する必要がある。そしてそれは容易に解決する。今の時代はGitHubがある。もちろん他のコードホスティングサービスでもいいが今回はGitHubにするとして、とにかくこのようなサービスの存在を活用すればホームページの代わりになる。
というのも、私はprivateで作りたい会社の概要をMarkdownでまとめていたのだが、そこでふと気が付いた。今自分が書いていることはちょっと工夫するだけでそのまま会社の情報を発信する手段になる、と。
まだ作成途中だが会社の概要を伝えるにはある程度の内容を持っていると自分では考えている。そこは異論はあるかもしれない。が、そういった異論を受けて修正するのは極めて簡単だ。なぜなら基本はMarkdownを書き直せばいいだけなのだから。
そうやってすこしずつ出来上がっていくファイル群は会社の情報を発信するの十分なものになっていくだろう。そして何よりこれがタダでできるのだ。

注意点

もし電話番号や住所などの変更があった場合はどうすべきか。
例えば最初のうちは個人の携帯電話を連絡先にするかもしれない。しかし、いずれは会社のものを用意することになるはずだ。
他にもメールアドレスなどもあるが、そういったものは変更しても履歴をたどれば容易に分かってしまう。そこは課題だろう。

ホームページはいずれ必要になる

もしかしたらこの記事を読んでいて、私がホームページを持たなくてもいい、と主張していると受け取る方もいるかもしれないが、ホームページという存在そのものを否定しているわけではない。ホームページはいずれ必要になるものだ。
どのように作るにせよその会社の顔なのであるから、ここで様々な判断をされることになる。
例えば求人するなら求職者はまずホームページを見ることになるだろう。その場合、そのホームページの出来によって、応募がどれだけ来るかそして優秀な人材の心をつかむことができるか、といったことが決まるだろう。会社にとってとてもとても大切な要素だ。

スタートアップがまず初めにすべきこと

ただ、それは「まず初めに」すべきものではない。スタートアップがすべきなのはまず作りたいサービスに専念することだと思う。難易度の高いことは後回しにしてもいいはずだ。
そして、まずGitHubとMarkdownで始めることは大きな利点がある。それはいざホームページを作ろうとするときに、どんな内容にするかの材料がすでにそろっている状態であることだ。仮に外注するとしてその外注先は内容をもしかしたら知っているかもしれない。だとしたら製作の手間が大幅に削減できるはずだ。
また、GitHubを利用し活用するということはそれだけのスキルがあるとみなされる。例えやっていることがMarkdownを書いてあげることだけでも評価されることだ。なぜならITに関わる業務をしながらGitHubを使わないところはいまだに多いのだから。

終わりに

私はちょっとしたことから本格的なものまで公私とも長らくウェブサイト作製に取り組んできた。だから一口にホームページといってもそれを作るためには考えなければならないことがたくさんあることを知っている。 しかも最近のフロントエンドは難易度が高いスキルの習得が求められている。
ホームページは大事だ。大事だからこそ安易に持つことを考えるのではなく機が熟した時にじっくりと本格的に取り組むべきではないだろうか。私はそう考える。

こんな会社があったらいいのにという思い付きをまとめていく。

日韓情報ハブ会社
コンビニエンスショップ

作りたい会社

まず作りたい会社については今までの記事でも書いているが、まとめたものをMarkdownで書いてGitHubに置いている。
しかし、会社を作りたいが大きなハードルがある。自分には社長の役割をする能力がないし絶望的に社長という役割に向いていない。
人体型組織と中枢課
そこで中枢課という部門を社内に存在させる。この課は会社の方向性、理念、各部門への指示をできる権限を持ち、人体で言えば脳の役割を持つ。会社の組織としては中枢課と社長など管理職を脳と内蔵の機能に分割する。こうすることで社長の負担を大幅に軽減させる。そして、私は中枢課に所属しやりたいことに専念する。これができればいい。
社長を募集したい
そこでしばらくはこの会社の仕組みと理念と方針に理解と納得をもらえる方を探して社長になってくれるように頼む活動をしていきたい。できれば社長の経験者であるといいがどうだろう。今はITの時代、この記事を通して社長になってくれる方が表れてくれたらいいのだが。

どんな会社・概要 私が作りたい会社の事業内容はITを駆使したニュース配信サイトを作り運営することで、これは日本語と韓国語に対応させます。そしてもう一つは日本から日本の視点での韓国語の記事を配信するメディアです。一言で言えばITで韓国に進出する会社です。
背景
そのような事業をしたいと思った背景を伝えます。
韓国のことについて整理します。この国は5000万を超える人口を有しインターネットが充実しています。近年では訪日旅行客が増加しています。しかし、一方で日本との関係は様々な問題があり悪化しています。また、韓国のメディアにはいくつも日本語版サイトがありますが逆はありません。
ITは情報の流通を劇的に変えました。個人からの発信を可能にし今まで見えていなかったことを可視化しました。しかし、一方で情報はタダという意識は価値のある情報を作ることを困難にし、PV至上主義は様々な弊害を生み出しました。
どんな会社・詳細
このような背景を基に会社の詳細を言います。会社は主に3つの部署を持ちます。IT部、ニュース審査部、メディア部の3つです。
IT部
IT部はニュースハブを作り運用することを主にします。ニュースハブというのはヤフージャパンのニュースサイトのように、様々なメディアから記事を集め配信するサイトです。このサイトは日本語と韓国語に初めから対応します。一部記事は有料で配信します。
ニュース審査部
ニュース審査部は記事の買い取りを行います。メディアが信用できるか記事に問題はないかを調べ、対応します。日本のメディアから韓国語訳の記事の買い付けを行うことになるでしょう。
メディア部
メディア部は日本から日本の視点で韓国語でニュースを配信します。韓国国民に対し日本への関心の高まりにこたえ、新鮮な情報と、国際摩擦へどう対応すべきかの参考となる情報を供給します。
目標
ニュースハブによって韓国でIT企業として確固たる地位を築き、世論を大きく変えることです。情報の滞りの解消は日韓間の問題を大きく改善するでしょう。これは日本にも変化をもたらします。
そして、メディアとITの従来の関係を変え、IT企業としてあるべき姿の提案をします。
このようにまずは目の前のことから取り組むのです。その経験は世界のその他の地域へと応用でき、世界展開が順調に進むでしょう。
地元企業として
地元企業としてどうしたいかを伝えます。私は北九州という街から福祉などで様々な恩恵を受けてきました。私は勤務地として黒崎商店街を検討しています。駅が近く人材確保が容易ということもありますが、活気がなくなって久しいこの土地の町おこしにもなると考えているからです。
そして東京には移動しないままここで事業を行っていきたいと思っています。
ここを起点として東京を中心に回っている日本の現状を変え北九州に恩返しをしたいと思っています。

コンビニエンスショップ

コンビニって 日本で「コンビニ」といえばコンビニエンスストアだ。
これはまあウィキペディアをウィキと省略するようなものだが、それでも通用する。だってコンビニエンスストア以外でコンビニエンスとつくものは日本にはないのだから。
そう今までは。
でもこれからは違う。
いや、違うようになってほしいというか、それはいい。
私は従来のコンビニの業務の中からサービスだけを抽出して行う店が欲しいと思っている。
なぜか。
プリンターの使用を代行してほしい
私の家にはプリンターがあるが、とにかくトラブルだらけだ。
めったに使わないし、使おうとすればたいていの場合はインク詰まりで、すぐにインク切れを起こし、インクは高い。
だからもう家でプリンターを使うよりかは誰かに代行してもらう方が安上がりだと思っているし、多くの人もそう感じているのではないだろうか。
そこでコンビニにそういうサービスがあったらと思うが、問題はある。
多角化しすぎ
今のコンビニはとにかく多角化しすぎでわけが分からない。働く方も利用する方も大変だ。
そこでサービスだけを行う店があったらどうだろう。名づけてコンビニエンスショップ。
コンビニエンスショップ
ここではプリンターの使用を代行するだけでなく他の様々なサービスも代行する。荷物の一時保管などは需要が高いだろう。
基本業務はパソコンを使うのがいいかもしれない。専用端末はもう時代遅れでは？

地元から
ということを地元の何かの中小企業向けの組織に頼み込んでみようかな。以前コンビニエンスストアと対比できるものとしてコンビニエンスショップというものについて考えた。
そしてしばらく経ち、コンビニエンスストアに相変わらず買い物をしながらコンビニエンスショップがあった場合のことを想像したりしていた。
そうしているうちにかなり現実的な案なのではないかと思うようになった。
業務として

印刷代行
配達代行
ゴミ捨て代行

などあったらかなり利便性が高い店になると考える。
配達代行
例えば配達代行は現在でもコンビニエンスストアでもやっているといえるし、無料で配達業者も家への配達はしている。しかし、そのやり方は重労働であり末端労働者に負担を押し付けるやり方でありいずれ行き詰るだろう。
そこでコンビニエンスショップが1回100円程度で配達を請け負ったとしたらどうだろう。まずは配達業者は依頼主の近くのコンビニエンスショップに荷物を配達する。そこから特定の条件を満たす場合、例えば距離が500m以内で重さが500g未満であるとか、その場合は1回100円でコンビニエンスショップが配達をする。もちろん依頼主が直接に取りに来たら無料だ。
この場合だと配達業者とコンビニエンスショップの間で契約があり所定の費用が発生する。というやり方はどうだろう。
ゴミ捨て代行
ゴミ捨ての代行もあると便利だ。ゴミ捨ては規則があり守ることが難しい場合もあるのではないか。例えば私などは朝が弱いのでゴミ捨て代行があれば助かる。もちろん代行なので家庭ごみを引き取ってもらうにはそれなりの金額を払わないといけないが、再利用可能なごみであれば費用が安くなるなどの工夫はできるのではないか。
代行専門店
これらのように何らかの負担になる作業を代行してくれる店が全国各地にまんべんなくあるとしたらと想像してみてほしい。お金はかかるがそれだけ雇用もありふれたものになるということだ。景気対策として国が奨励してもいいのではないか。
まずはさびれたこの地元からやってみたい気持ちがある。周りの人に相談してみようかな。

反カルトビジネスを作ります

オウム真理教などテレビをにぎわせたカルト。
そんな危険なカルトに身近な家族や友人がハマって困っている方も多くいらっしゃるのではないでしょうか。
あるいは家族に迷惑をかけているのが分かっているのにカルトをやめられない方もいらっしゃるでしょう。
会社で上司や同僚、部下がカルトにハマって困る人も多いでしょう。
この需要にこたえるビジネスを私は起ち上げます。

このビジネスでの業務は例えばカルトにハマってしまった方を説得して止めさせる、というものです。

このビジネスのゴールは窮地に陥った家庭や会社の救済です。需要があり何よりとても公益性の高いビジネスとなるでしょう。
また、カルトにハマって人生を無駄にしてしまったことを後悔している方もいるでしょう。自分をカルトづけにしカルトビジネスで儲けた者に復讐したいという方もいるでしょう。そういった要望にも応えていきたいと思っています。
しかし、まだビジネスとして成立するかどうか不確定な部分もあるのも確かです。ですのでどのくらい需要があるか、どんな事例があるかを調べるために無料の相談を受け付けます。後で料金を請求することはありません。まずは遠慮なく悩み事をメールでお寄せください。

説得

本人にカルトをやめるよう説得します。説得に成功したら個人では15,000円、法人では50,000円の成果報酬を検討しています。説得の成功基準は本人がカルトを止めることを相談してくるか復讐業務を依頼してくる事です。

時間を拘束しない説得は無料です。ただし最後まで必ずする保証はありません。

追い返し

カルト勧誘員を追い返します。あるいは逆にカルト勧誘員を説き伏せます。追い返しに成功したら個人では15,000円、法人では50,000円の成果報酬を検討しています。

復讐

カルトで自分をだました人物に復讐したいという相談、実行を請け負います。ただしもちろん合法的な範囲での復讐に限ります。

時間を拘束しない相談は無料です。ただし必ず返信するとは限りません。

やらないこと

面談など直接会うこと。すべてオンラインで完結します。

契約の仕方

準備中です。

送金の仕方

銀行振り込みになりますが、もっと手軽な支払い方法も考えています。

開始日

早ければ12月21日より本格始動します。それまでは無料相談を受け付けます。

意義

もしこのビジネスがうまく行ったらどうなるでしょうか？
仮にこのビジネスが成功し、私がその成果をSNSなどで報告すると真似をする人が多く出てくるでしょう。一種の創業ですね。
在宅でできる副業を求める人は数多くいます。一般的な仕事として広まれば大きな金の流れが生まれ経済にいい影響を与えるでしょう。

私はこのビジネスの成果ややり方を公開しながら進めます。もしこのビジネスを自分もやってみたいという方がいたら、惜しみなく協力しますのでご連絡ください。

あなたの意見を聞かせてください

興味はあってもこのページだけでは何を訴えたいのか分からない方が大半だと思います。
このページは作成途中でまだ完成には程遠いと言えます。まずは気軽に意見をお寄せください。寄せられた意見からこのページは改良されて行きます。

連絡先は下記から。

E-mail
facebook
LinkedIn
twitter

反反日ビジネスをつくります

韓国における反日、それは韓国を蝕む麻薬、それを攻撃することがビジネスになるとしたら。

概要

反嫌韓ビジネスの利益を原資に広告を出し韓国で展開する反反日ビジネスを提案する。反日は嫌韓と似たようなもの、つまり嫌韓が日本の公益を害しているように反日は韓国の公益を害しているという推測を基にする。

やること

家族、友人、会社の同僚などが反日にハマっていることに悩んでいる人の相談に乗る
回りに迷惑をかけているのに反日が止められない人の相談に乗る
反日の不正を暴く記事の作製
反反日オンラインサロン
反日を攻撃する本の出版

意義

反日勢力が撃滅されれば日本の国益が守られる。

またもしこのビジネスが成功した場合、韓国の経済が上向くことになる。ビジネスの胴元が日本人であれば上向いた経済から利益が日本に入ってくることになる。

訪日観光客の増加が見込められインバウンドによって日本の経済が良くなる。

ビジネス展開の方法

韓国メディアの日本に関する間違いを指摘する資料を作製したり集め、韓国語に翻訳する。

「日本」「反日」をキーワードにyoutubeやGoogle検索の展開、そしてディスプレイ広告、youtube広告も展開する。

韓国では年々反日に対する関心が高まっていることを利用する。

Google Trends　反日と嫌韓

文章案

韓国でインターネットが発達するに従い反日という文化も成長しました。 そのため身近な家族や友人が反日にハマって困っている方も多くいらっしゃるのではないでしょうか。 あるいは家族に迷惑をかけているのが分かっているのに反日をやめられない方もいらっしゃるでしょう。 会社で上司や同僚、部下が反日にハマって困る人も多いでしょう。 この需要にこたえるビジネスを行います。 このビジネスでの業務は例えば1時間の相談を受けるというものです。現在考えている料金設定は反日にハマっている方本人の相談は3000ウォン、家庭など周りの方の場合は9000ウォン、法人料金は30000ウォンです。 このビジネスのゴールはもちろん相談を受けることだけでなく反日によって窮地に陥った家庭や会社の救済です。需要があり何よりとても公益性の高いビジネスとなるでしょう。 ただし無料の相談も受け付けます。後で料金を請求することはありません。まずは遠慮なく悩み事をメールでお寄せください。

反反日ビジネスへの誘い

このビジネスは先述の通り需要が高いうえに同業者が少ないブルーオーシャンです。ともに稼いでくれる協力者を募集します。
反反日ビジネスは50代からでも逆転できる！

課題

韓国語がわからない
韓国の事情をよく知らない
初期人件費がかかりそう
自分が直接相談はできないので韓国語ができる人にビジネスのやり方を伝授する方法をとるしかない

今後の流れ

まず日本で協力者を募集する
コンテンツの元を作る
協力者に韓国語のコンテンツを用意してもらう
韓国で広告を打つ

「自慢の人格者だった家族が嫌韓にハマり始めてから変わってしまった」
そんな悲劇を防ぎます。

Tweet

嫌韓と「あの国のあの法則」説

日本でインターネットが発達するに従い嫌韓という文化も成長しました。ところで嫌韓とはその本質は何でしょうか？それは「あの国のあの法則」という話に代表されます。

はてなブログタグより「あの国のあの法則とは」から一部抜粋

《絶対法則》
第一法則　国家間から企業、個人に至るまで、韓国と組むと負ける。
第二法則　第一法則において、韓国が抜け駆けをすると韓国のみが負ける。
第三法則　第一法則において、韓国から嫌われると法則を回避できる。
　　　　　　この時、嫌われる度合いと回避できる割合は正の相関関係にある。
第四法則　第一法則において、韓国と縁を切った場合、法則を無効化出来る。
第五法則　第一法則において、一方的に商売をする場合は、法則は発動しない。
第六法則　第３・第４則において、半島と手や縁を切った場合、
　　　　　運気や業績その他、全ての面に置いて急激に回復、若しくは上昇傾向が期待出来る。

法則とサイコロゲーム

ではこの法則と謳うこの言説がどのようなものかは、サイコロを使うゲームの思考実験で確認できます。次のルールのゲームを考えます。

2人で1チームを作る。韓国人と組むKチームと日本人だけのJチームの2つ
このチーム間で10個のサイコロを振り、すべての出目が1ならKチームからJチームに1ポイントが渡り、それ以外ならJチームからKチームに1ポイントが渡る
それを100セット行い、最終的に決まったポイント差から勝敗を決め、ポイントが高い方が勝ちであり、負けた方はこのポイント分だけ金銭を払う
やり取りする金額は1ポイントあたり100万円とし、またその時の金銭はチームの中でメンバーに50パーセントずつ分けるとする

この場合、法則が正しいとするなら100パーセントの確立でJチームは勝ちますが、実際はJチームが勝つ確率は1/6^10^100であり、負けた時の支払い金は1億円となります。
このように嫌韓は真実であるかのように思わせ信じ込ませようとしますが、実際には真に受けるといざというとき大きな損害を出すことになります。
仮にあなたの家族がこれにハマってしまったとしたら、家族全体でどれだけの損害をこうむることになるでしょうか。

身近な人を損害から防ぐビジネスを作ります

家族や友人をこの損害から守りたい方は多くいらっしゃるはずです。この需要にこたえるビジネスを私は起ち上げます。
例えば3000円で1時間の相談を受けるというものです。

このビジネスのゴールはもちろん相談を受けることだけでなく窮地に陥った家庭の救済です。需要があり何よりとても公益性の高いビジネスとなるでしょう。

しかし、まだビジネスとして成立するかどうか不確定な部分もあるのも確かです。ですのでどのくらい需要があるか、どんな事例があるかを調べるために無料の相談を受け付けます。後で料金を請求することはありません。まずは遠慮なく悩み事をメールでお寄せください。

日本の公益を守りましょう

また嫌韓の放置は日本の各家庭の崩壊を招き、ひいては日本の没落を招くでしょう。ですのでこのビジネスはひいては日本の国益の毀損を防ぐ大きな事業になるのではないでしょうか。
これは日本を憂う人の切なる願いであると思います。

また拡散用のツイートやフェイスブック投稿も用意しています。ぜひ拡散にご協力ください。

拡散用ツイート

「家族が嫌韓にハマってしまった」
嫌韓は古くから日本の家庭を破壊する文化として蔓延し続けてきました。
そこで私は嫌韓の害悪から日本の家庭を守るビジネスを起ち上げたいと思っています。
これはひいては日本の公益が毀損されることを防ぎます。
RT協力お願いします。https://t.co/PYTVqm8vDR

井本拓伸（いのもとひろのぶ） (@inmthrnb) August 14, 2021

拡散用フェイスブック

この反嫌韓キャンペーンは繰り返すように日本の公益を守るためのものです。世の中には反ワクチン言説のように悪質な言論が汚い金稼ぎの手段として横行しています。嫌韓も反ワクチンと同じです。もし反ワクチンに反対しているなら嫌韓に反対する活動にもご参加ください。

みんなで話し合おう

一人で悩むのはつらいものです。メーリングリストに参加しましょう。このキャンペーンのグーグルグループを作成しています。ふるって参加ください。もちろん無料です。

データの公開

このキャンペーンの結果はGoogleデータポータルで公開します。ただしみてわかるとおり現在は空です。使い方が分からないので協力してくれる方を募集します。

できればこのビジネスを通じてどれだけ収益が出るかを公表したいと思っています。

あなたの意見を聞かせてください

興味はあってもこのページだけでは何を訴えたいのか分からない方が大半だと思います。
このページは作成途中でまだ完成には程遠いと言えます。まずは気軽に意見をお寄せください。寄せられた意見からこのページは改良されて行きます。

連絡先は下記から。

E-mail
facebook
LinkedIn
twitter

広告今後の予定

現在グーグルで広告を出していますが、今後はより多くの人にこのキャンペーンの存在を知らせるために寄付や収益を費やして、さらに様々な広告を行いたいと考えています。

例えばtwitterでの広告を配信することを計画しています。

なお、以前反嫌韓ビジネスを提案したところツイッター運営から禁止されている商行為に当たると判断されました。

以前の文章

嫌韓とは「あの国のあの法則」という話に代表されるような、韓国に悪印象を持たせるために創意工夫する文化です。

法則とサイコロゲーム
嫌韓の本質である法則と謳うこの言説がどのようなものかは、サイコロを使うゲームの思考実験で確認できます。次のルールのゲームを考えます。

2人で1チームを作る。韓国人と組むKチームと日本人だけのJチームの2つ
このチーム間で10個のサイコロを振り、すべての出目が1ならKチームからJチームに1ポイントが渡り、それ以外ならJチームからKチームに1ポイントが渡る
それを100セット行い、最終的に決まったポイント差から勝敗を決め、ポイントが高い方が勝ちであり、負けた方はこのポイント分だけ金銭を払う
やり取りする金額は1ポイントあたり100万円とし、またその時の金銭はチームの中でメンバーに50パーセントずつ分けるとする
この場合、法則が正しいとするなら100パーセントの確立でJチームは勝ちますが、実際はJチームが勝つ確率は1/6^10^100であり、負けた時の支払い金は1億円となります。

まずは相談を
このように嫌韓は利益をもたらすかのように吹聴しつつ、真に受けるといざというとき大きな損害を出すことになります。
家族や知人友人をこの損害から守りたい方がいらっしゃったら、まずはお気軽に無料の相談を私に申し込んでください。本格的な相談料は1時間3000円から受け付けます。
なお相談料は内容によって変動することがございますのであらかじめご了承ください。

連絡先はこちらを参照してください。

ツイッターで問題なく広告が配信できるようにビジネスページ（今のところ空）を作りたいのでご協力お願いします。

できれば5ちゃんねるでの広告をしたいと考えています。全板での広告は月額150万円だそうです。

またYouTubeで反嫌韓キャンペーンを進めるために動画広告を進めています。キャンペーン用の動画を試作してみましたが、やはりいまいちです。よりよい動画の作製に協力してくれる方を求めています。

試作反嫌韓キャンペーン動画

寄付募集

このキャンペーンに賛同していただけるなら寄付をお願いします。
寄せられた寄付金はこのページの広告に関する費用に充てます。
例えば動画を作成しyoutubeで広告できればかなり広い範囲でこのキャンペーンを広めることができるでしょう。

寄付の振込先はこちら

PayPay銀行　すずめ支店(002)　口座番号:3089450　名義人:イノモトヒロノブ

ブログ

以前ブログでこのサイコロゲームについて書いたことがあります。
【Kの法則】あの国のあの法則なんて信じるな 2018/03/03
この記事についていくつかコメントが来ていますので参考になるかもしれません。コメント書き込みもどうぞ。

日本でインターネットが発達するに従い嫌韓という文化も成長しました。
そのため身近な家族や友人が、あるいは会社で上司や同僚、部下が嫌韓にハマって困っている方も多くいらっしゃるのではないでしょうか。
あるいは家族など周りに迷惑をかけているのが分かっているのに嫌韓をやめられない方もいらっしゃるでしょう。
そんな中、この需要にこたえるビジネスがあればどうでしょうか。きっといい世の中になるのではないかと思います。
このページではそんな今はまだ空想でしかないアイデアについて書きます。

なお、こちらのページに意見を寄せてくださった方に報酬をお支払いするキャンペーンを実施中でございます。詳細はページ後部をご覧ください。

ビジネスの中身

業務の例

私が提案する業務には次のようなものがあります。

相談
嫌韓にハマっている方本人やその家族など周りの方から相談を受けます。
説得
嫌韓にハマっている本人に嫌韓をやめるよう説得することも主要な業務になるでしょう。説得の成功基準は本人が嫌韓を止めることを相談を依頼してくる事になるでしょうか。
ビジネス相談
このビジネスそのものに興味がある場合もあるでしょうから、それに応える相談も成立しうるでしょう。
その他
その他にも「K-POPが好きだけど周りが嫌韓で悩んでいる」といった悩みにも応えることは十分ビジネスになる可能性があるでしょう。
嫌韓から脱したが嫌韓付けになっていた日々を後悔している思いを日々抱いている方もいらっしゃるかもしれません。 「こういうことができないか」と遠慮なく提案や意見をください。

見込む需要

日韓関係の悪化に嫌韓が一役買っていることに気をもんでいる人もいるでしょう。もちろん韓国人の立場からすれば嫌韓に対処したい願望は当然あるでしょう。
そのため反嫌韓ビジネスには日本政府、韓国政府、芸能界、産業界からの多大な需要があると私は考えています。多ければ数兆円規模にもなるのではないでしょうか。

やってはいけないこと

このビジネスにおいてはやってはいけないこともあると思われます。

保守思想を否定すること
特定の政治信条の称賛・否定はすべきではありません。あくまで稼ぐことが目的であるべきです。
愛国心を否定すること
愛国心を持つこと自体に問題はありません。
韓国や韓国の文化、エンタメに好意を持つよう宣伝すること
韓国やその文化に好意を持たせることは別の方法によって行うべきでしょう。
反日の存在を否定すること
むしろ正しい手段で反日に対抗しようというのがこのビジネスの裏の目的です。韓国における反反日ビジネス構想をご覧ください。

意義

このビジネスのゴールは窮地に陥った家庭や会社の救済です。需要があり何よりとても公益性の高いビジネスとなるでしょう。
そしてもしこのビジネスがうまく行ったらどうなるでしょうか？
仮にこのビジネスが成功し、私がその成果をSNSなどで報告すると、真似をする人が多く出てくるでしょう。一種の創業ですね。
在宅でできる副業を求める人は数多くいます。一般的な仕事として広まれば、大きな金の流れが生まれ、経済にいい影響を与えるでしょう。

このビジネスの目的は収益を上げることですが、その成功は日韓友好の可能性を高めるでしょう。

youtubeでの動画広告

youTubeなどでこのアイデアの広告用動画があります。
youtubeでは「韓国」で検索すると、嫌韓動画がよく引っかかります。そういった動画に対して、設定によって、この広告を表示させることができます。
このページ自身に反嫌韓の効力がありますので、もし嫌韓を弱めたいなら広告支援の投資をお願いします。

youtubeの反嫌韓動画

寄せられた支援金のうち50%を広告費用にあてます。仮に、月当たり100万円の支援金があるとしたら、月50万円の広告費用が使われことになり、嫌韓動画の配信者コミュニティは灰燼と化すでしょう。

あなたの意見を聞かせてください

興味はあってもこのページだけでは何を訴えたいのか分からない方が大半だと思います。
このページは作成途中でまだ完成には程遠いと言えます。まずは気軽に意見をお寄せください。寄せられた意見からこのページは改良されて行きます。

連絡先は下記から。

E-mail
facebook
LinkedIn

メーリングリスト

この構想を面白いと感じたならメーリングリストに参加しましょう。このアイデアのグーグルグループを作成しています。意見交換できればおもしろくなるはずです。ふるって参加ください。

反反日ビジネス構想

このビジネスのアイデアを公表してから様々な意見があり、そのなかでも「反日に対抗して嫌韓になっただけだ」という意見を多く頂戴しています。
そこで私はその答えとして韓国における反反日ビジネス構想も立てています。協力者を求めていますのでぜひ参加しましょう。

また反嫌韓ビジネスの収益のいくらかを反反日ビジネスを推進するための原資にできたらシナジーが生まれると思われます。

よくある質問とその答え

反日vs嫌韓をなくそうってことであってますか?
「反嫌韓と反反日は稼げるんじゃね？創業しようぜ！」が趣旨ですね。本心をぶっちゃけると稼げそうにないなら興味はないです。
どう嫌韓の人間を嫌韓じゃなくすのですか?
なんとか説得する感じですね。
本人からの相談ならまだしも家族が何をしたら嫌韓じゃなくなるんですか?
嫌韓じゃない、嫌韓に良いイメージを持っていない、という自覚ができたら嫌韓じゃなくなるんじゃないかと思います。
日本の韓国に対する見方が二分間憎悪みたいにならないようにするって意味？
だいたいそのようなものです。
韓国が反日ならその対抗のために嫌韓が必要なのでは？

反日に対抗するために嫌韓になって何が悪い、という意見を多くいただいています。 はっきりいいます。反日に対抗するために嫌韓になるのは最悪です。理由を説明します。

こんなことを言っている人を見かけたことはありませんか。
「日韓断交のために韓国には反日になってほしい」
この言葉には嫌韓がなんであるかがよく表れています。嫌韓は反日が大きくあって欲しいのです。ある人たちにとっては反日がなくなれば自分たちの存在感がなくなるので、反反日は都合が悪く嫌韓が都合がいいのです。なので反日ではなく韓国であることが問題であるとして、反日をなくすよりも反日が強くなることを望みます。 日本人の中には日本人でありながら日本の公益を毀損しながら個人の利益をむさぼろうとしている人たちがいます。 嫌韓にハマるとこの日本の公益に害を与える奇妙な理屈を、愛国心あふれる考え方だと思い込むようになります。これは大変危険なことです。

嫌韓と反反日の違いにはとても大きな隔たりがあって、反反日は反日がなくなっていけば、市場原理によっていずれ縮小していく運命です。物事には当然の作用というものがあり、正当な手段と公益を重んじるならばその運命を受け入れます。 一方嫌韓は日本から搾り取れるものがなくなるまで拡大することを望みます。麻薬の販売と変わりません。

反日への答えは韓国における反反日ビジネス構想のみです。

私見

参考のために嫌韓に対する私見を述べます。

嫌韓と「あの国のあの法則」説

嫌韓の本質は「あの国のあの法則」という話に代表されます。

はてなブログタグの「あの国のあの法則とは」から一部抜粋

《絶対法則》
第一法則　国家間から企業、個人に至るまで、韓国と組むと負ける。
第二法則　第一法則において、韓国が抜け駆けをすると韓国のみが負ける。
第三法則　第一法則において、韓国から嫌われると法則を回避できる。
　　　　　　この時、嫌われる度合いと回避できる割合は正の相関関係にある。
第四法則　第一法則において、韓国と縁を切った場合、法則を無効化出来る。
第五法則　第一法則において、一方的に商売をする場合は、法則は発動しない。
第六法則　第３・第４則において、半島と手や縁を切った場合、
　　　　　運気や業績その他、全ての面に置いて急激に回復、若しくは上昇傾向が期待出来る。

サイコロゲーム

ではこの法則と謳うこの言説がどのようなものかは、サイコロを使うゲームの思考実験で確認できます。次のルールのゲームを考えます。

2人で1チームを作る。韓国人と組むKチームと日本人だけのJチームの2つ
このチーム間で10個のサイコロを振り、すべての出目が1ならKチームからJチームに1ポイントが渡り、それ以外ならJチームからKチームに1ポイントが渡る
それを100セット行い、最終的に決まったポイント差から勝敗を決め、ポイントが高い方が勝ちであり、負けた方はこのポイント分だけ金銭を払う
やり取りする金額は1ポイントあたり100万円とし、またその時の金銭はチームの中でメンバーに50パーセントずつ分けるとする

この場合、法則が正しいとするなら100パーセントの確立でJチームは勝ちますが、実際はJチームが勝つ確率はほとんどなく、負けた時の支払い金は1億円となります。
このように嫌韓は真実であるかのように思わせ信じ込ませようとしますが、実際には真に受けるといざというとき大きな損害を出すことになります。
仮にあなたの家族がこれにハマってしまったとしたら、家族全体でどれだけの損害をこうむることになるでしょうか。

Kの法則の逆利用

サイコロゲームのようにKの法則言説を逆利用すれば嫌韓主義者を嵌めて大儲けをすることが出来る。 ただし実際にサイコロゲームを実施することは難しいだろう。確率がはっきりしていて露骨だからだ。 しかし中身が本質的にサイコロゲームでありつつ、一見するとそうとは分かりづらいの別の何かの状況を作り出せれば嵌めることが出来るだろう。

例えばある企業Aが韓国企業と組んでいるとする。そして別の企業Bがあってそこは嫌韓主義者の会社であるとしよう。 そこでAとBでサイコロゲームと同じことが出来たらAが大幅な利益を上げ、Bは大損する。 そのときそれぞれの企業の株を買うようにするとしたら、嫌韓主義者は企業Bに投資することになるだろう。そこでAの株を買っていて、なおかつBの株を空売りしていたら大儲けする。

日本の公益を守りましょう

また嫌韓の放置は日本の各家庭の崩壊を招き、ひいては日本の没落を招くでしょう。世の中には反ワクチン言説のように悪質な言論が汚い金稼ぎの手段として横行しています。嫌韓も反ワクチンと同じく麻薬をばらまく行為のようなものです。ですのでこの反嫌韓ビジネスはひいては日本の国益の毀損を防ぐ大きな事業になるのではないでしょうか。 これは日本を憂う人の切なる願いであると思います。

ヘイトスピーチについて安倍晋三氏の見解　第190回国会　参議院　予算委員会　第17号　平成28年3月18日

一部の国、そしてまた民族や文化を排除しようという、あるいは憎悪をあおるような過激な言動は、これは極めて残念であり、決してあってはならないと強く感じたところでございますし、まさにこれは日本国民また日本国の品格に関わることであろうと、このように思うところでございます。

嫌韓にハマっている当事者の方から反嫌韓の考えについていくつかの反応をいただきました。反日を許さないだけなのだから嫌韓は当然だ、と。

しかし反反日と嫌韓は全く違います。嫌韓は反日に対して無意味な上に日本の公益を害するだけです。ですので公共の利益に寄与したいという崇高な気持ちであるはずの反反日が、嫌韓ビジネス業者の汚い利益に取って代わられることは許さない、それが私の考えです。
もしあなたが反日に反発しているならば、私が提案する韓国における反反日ビジネス構想に参加し進めることがあなたのするべき唯一の解です。

この反嫌韓キャンペーンは繰り返すように、真に日本の公益を守るためのものです。いまこそ本当の日本にとっての公益とは何かを共に考えましょう。

復讐

嫌韓にハマって人生を無駄にしてしまったことを後悔している方もいるでしょう。自分を嫌韓づけにし嫌韓ビジネスで儲けた者、例えば黄文雄が代表例だと思いますが、そういった者に復讐したいという方もいるでしょう。
そういった相談を受け付けます。ただしもちろん合法的な範囲での復讐に限ります。

意見への報酬

寄せられた意見・感想の中から、特にこのビジネスの発展に寄与するものについては、ペイペイで100円をお支払いします。 報酬の出る寄稿の基準は、100文字以上で、100円以上の価値のあるもの、に限ります。

政治経済についての話題を扱う。特に消費税、投票報償制、ベーシックインカムに関するアイデアをまとめる。

変動ベーシックインカム

一般的に言われているベーシックインカムは大きな一定額を一年間支給する政策だ。景気対策や雇用の不足による社会不安を解消することが期待されているが、副作用、つまり予算が大きくなる欠点も同時に指摘される。
しかし効果的かつ副作用なく導入することは可能であると私は思う。それはある期間ごとに支給額をアップ（2倍に増額）、ステイ（維持）、ダウン（半分に減額）の3つの選択肢から選び額を決めるというものだ。
例えばまず1か月で1000円のベーシックインカムを導入することを考えよう。まず一人当たりの月の支給額を（額Ａ）とする。導入の決定が2020年の1月で支給開始が2020年6月だったとする。
この場合2020年7月の支給額をどうするかの会議を2020年の5月に開き選択肢を決める。この場合はアップだと決まったとしたら、（額Ａ）は6月1000円、7月2000円となる。また6月はこの決定を確定するかどうかの会議を開き確定でなければステイとなる、とすれば急激な出費はなくなる。
このようにある月で次月の（額Ａ）を3つの選択肢の中から1つ選ぶやり方であれば柔軟にかつ副作用がほとんどない｡例えば経済対策を優先したいなら、常にアップを選べば10か月後には（額Ａ）は約102.4万円になるし年間支給額は1000×2の指数の積分となりかなりの額になる。もちろんそこまで極端にアップすることはないだろうが
もちろん導入時の額が少なければ効果も目に見えてきづらくなるが、いくつかの政策と組み合わせれば政治効果が高い。例えば支給されるときマイナンバーカードを保持していれば（額Ａ）は全額だがそうでなければ半額になる、とすればマイナンバーカードの取得率を大幅に上げることが可能だろう。
このように財政と経済との関係だけでなく、支給するということそのものの効果に期待できるので、初めは低額で柔軟な対応でも良い。もはやベーシックインカムを導入する道だけが幸福社会へとつながる。

案1 投票奨励金そして選挙とベーシックインカム

選挙時に投票した場合の報償制度を提案する。そして新しい経済と福祉保障の制度としてベーシックインカムというものがある。この発想を弱く借りて組み合わせる。
例えば次の案達のような場合を考える。

ベーシックインカムがあり、1年間での金銭の配布については、以下の条件によって変わるものとする。

日本の住民であるものにはn万円を配布する
第一の条件を満たし、かつ、選挙などの投票に1年間においてすべて参加した場合はn+m万円を配布する
第二の条件に国政選挙が含まれていたならn+m+l万円を配布する

もし仮に地方参政権は外国人に付与されるが国政選挙の参政権は日本国民のみの場合、こうするとn+m+l万円は日本国民のみに配布されることになる。これを弱いBIと呼ぶことにする。

1億人の有権者がいたとしたら支給額n,m,lがそれぞれ1万円なら最大で配布金額は4兆円程度だ。そのうちは購入にあてられ消費税収としてある程度回収される。
また投票権があっても選挙に参加する機会が全く無かった場合は投票したとみなす。

今までは国政選挙の投票時に金銭を配布すること、あるいはすべての選挙に参加すれば金銭の配布を受け取れることを考えていたが、これは投票率を上げるうえであまり効率がよくないかもしれない。
というのも条件を厳しくすると初めから諦める人も出てくるかもしれないからだ。
なので条件を緩め国政選挙でも地方自治体の選挙でも年1回でも何らかの選挙に参加すれば投票奨励金を受け取れるようにすれば投票率は100%近くにならなくても今までより投票率は大きくあがるだろう。
要は投票率を上げることが肝心で100%を求める必要はないということだ。

国政選挙
地方選挙
住民投票

今までは国政選挙の投票時に金銭を配布すること、あるいはすべての選挙に参加すれば金銭の配布を受け取れることを考えていたが、これは投票率を上げるうえであまり効率がよくないかもしれない。というのも条件を厳しくすると初めから諦める人も出てくるかもしれないからだ。
なので条件を緩め国政選挙でも地方自治体の選挙でも年1回でも参加すれば投票奨励金を受け取れるようにすれば投票率は100%近くにならなくても今までより投票率は大きくあがるだろう。要は投票率を上げることが肝心で100%を求める必要はないということだ。

案2　ベーシックインカムとしての国債

案1の代替ではないが配布には国債であてる。
国債は市場で売る場合は除いて基本的に長い期間での利率で現金へと変わる。
ただし、これを個人で購入することは現段階では現実的ではない。なぜなら利率はマイナスになることもありインフレになった場合には金額的には損をする可能性が高いからだ。
金利が負になった場合それはデフレ基調があるからだろうがいずれにせよ個人として購入するにはあまりメリットがない。

そこで消費税収を財源にベーシックインカムとして国債を配布すれば、国債の利率は低くマイナスとなりながら、国民の直接的な財産になる。
流れとしては

自治体が国からの消費税収からベーシックインカムとして現金を受けとる
国が一定の国債を発行する
自治体が国債を買う
自治体が住人に国債を配布する

となるだろうか。こうすることによって国債は国民と日本に住む住人に身近なものとなり国債に関する知識と関心が増えることが期待できる。

米の配給

続きで国債だけではなく米も配布することを考える。
米を配布するといっても国が米を直接を配布するわけではなく金銭を使い市場を通して弱いベーシックインカムの一種としての配布だ。方法・手順としては

消費税収から国が自治体に金銭を配布する
自治体が米の引換券を住人に配布する
住人が店から引換券で米を購入する
店が自治体から引換券分の金銭を受け取る

となるだろうか。
これは米の価格を高く上げ農家の収入や楽にし国全体の農業を安定させる効果があるだろう。

金銭と通貨代替品あるいは政府紙幣

国債にしても米にしても通貨の代替と定めたものを受け取る場合は金銭を直接受け取る場合よりも高くなるように設計すれば国の財政と農業と経済を健全化する効果が出るはずだ。例えば金銭であれば月に1万円で代替品なら2万円というぐあいだ。
ただ、金銭か代替品かのどちらか一方の選択は極端なので柔軟なやり方ができれば混乱は少ないだろう。

案3　財源と消費税の改革

消費税の税収は2017年度だと17兆円程度だ。まず株式などの有価証券の売買にも消費税を掛けるようにする。

また、名称も購買税と変えた方がいいかもしれない。あるいは、消費税を廃止して証券売買税を導入するというのもいいかもしれない。 ある法人が別の法人の株を買う場合は消費税がかからない。今の日本は法人が貴族として世の中を支配することを良しとする。
これを変え、個人も法人も金融や株を買うときは消費税を払うようにすれば大きな税収増となるだろう。
もちろんそれだけでは景気の悪化は避けられないが弱いベーシックインカムと組み合わされればむしろ景気がよくなる可能性もあるのではないだろうか。

しかし問題は軽減税率だ。確かに低所得者向けには助かる面もあるかもしれないが、社会の仕組みが複雑になる。
少子高齢化と人手不足の時代で余計な手間を割さける余力などあるのだろうか。

その他のアイデア

これらの案は総合的に考え組み合わせることが可能である。最適な経済と政治の関係を構築する為の基礎となる。

道州制と特区

日本全国でいきなりするのが難しいなら道州制を導入して一部の特区で実験を行うものおもしろい。北海道と沖縄で先行してみるのはいいかもしれない。なぜならこれら地域は本土から離れている道州のようなものだからだ。そして東京一極集中の弊害を受けている地域でもあるのでそれを解消するためにもいいと確信する。

式と単位

式 | MathML
[有権者数]=[人口]*[有権者率]
[投票率]=f([支給額]) | 投票率.xml
d[消費税分]/d[年収]=[年収]*[計率] |
F([消費税収])=f([消費税分])g([年収]) |
[支給総額]=[有権者数]*[投票率]*[支給額] |
[支給準備金]=[有権者数]*[支給額] |

参考

財務省(mof.go.jp)の税収の推移のPDF
統計局(stat.go.jp)人口
国政選挙(soumu.go.jp)
投票率(soumu.go.jp)
主要税収のCSV
投票率のCSV

自民党の1強と野党の多弱が続いている中閉塞感が漂う。これは既存の野党の力不足であるという指摘がある。
この指摘に基づき将来的に与党になる政党とはどのようなものかを考え、実際にそのような政党ができる、または既存の野党がそのように変わり政権を執行することを目指す。

こうあってほしい要素

PDCAサイクルを回す
科学に基づく思考
ファクトに基づく思考

こうあってほしくない要素

反科学・オカルト思考

2009年の政権交代

2009年には政権交代が起きた。
2009衆院選_民主党単独過半数で政権交代へ - WikiNews
なぜ政権交代が起きたのかについては、

マニュフェスト
次の内閣

など政権を取ったら何をするかを明確にしていたからで、PDは良かった。しかし今では失敗したPDCAのうちCheckが誤っていた、あるいはしなかった。そしてActionが機能しなかった。

今の野党はなぜダメか

政党 | ダメなところ |
立憲民主党 | ごく一部の支持者向けの行動
共産党 | ごく一部の支持者向けの行動
党内は民主集中制の独裁制にも関わらず民主主義を謳う不誠実さ。
日本維新の会 | ごく一部の支持者向けの行動
大阪でしか人気がない

支持者の声でしかないものを国民の声と主語を歪曲する手法が根付いている。

意見を待つ

このページはまだ作成途中。あなたの声がこのページの内容を充実させる。意見を聞かせてほしい。